{
    "question": "Jika diketahui matriks a= -5 2 1 4 maka invers matriks a adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a= -5 \u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a01 \u00a0 4<br>a-1 (a invers) = 1/( -5x4) - ( 2x1 )\u00a0 4\u00a0 -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0-1 \u00a0-5<br>a-1 = 1/(-20-2) \u00a04\u00a0\u00a0-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 -1 \u00a0-5<br>a-1 = 1/-22 \u00a0\u00a04\u00a0\u00a0-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a01 \u00a0-5<br>a-1 = -2/11 \u00a0 1/11<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01/22 \u00a0 \u00a05/22<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buktikan-xyz3-x3-y3-z3-habis-dibagi-xyyzzx-te-960",
            "question": "Buktikan (x+y+z)^3 - x^3-y^3-z^3 habis dibagi (x+y)(y+z)(z+x). Tentukan juga hasil baginya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Terbukti bahwa</strong> [tex]\\rm (x+y+z)^3 - x^3-y^3-z^3[/tex] <strong>habis dibagi</strong> [tex]\\rm(x+y)(y+z)(z+x)[/tex] <strong>dengan hasil bagi 3</strong></p><p></p><h2><u>Pendahuluan</u> </h2><p><strong><u>Aljabar</u></strong> merupakan konsep operasi bilangan yang memisalkan dalam sebuah variabel.</p><p><strong><u>\u00bb Beberapa sifat Manipulasi Aljabar</u></strong></p><p>[tex]\\footnotesize\\rm\\to x^2 - y^2 = (x + y)(x - y)[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\begin{aligned}\\rm \\to x^2 + y^2 &amp;=\\rm (x + y)^2 - 2xy\\rm{\\blue{...Persamaan~1}} \\\\ &amp;=\\rm (x - y)\u00b2 + 2xy\\rm{\\blue{...Persamaan~2}}\\end{aligned}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\rm\\to x^3-y^3=(x-y)(x^2+xy+y^2)[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\rm\\to x^3+y^3=(x+y)(x^2-xy+y^2)[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\begin{aligned}\\rm\\to x^2+y^2+z^2 &amp;=\\rm(x+y+z)^2-2(xy+xz+yz)\\blue{...Persamaan~1}\\\\ &amp;=\\rm (x-y-z)^2+2(xy+xz-yz)\\blue{...Persamaan~2}\\end{aligned}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\begin{aligned}\\rm\\to x^3+y^3+z^3 &amp;=\\rm (x+y+z)^3-3(x+y+z)(xy+xz+yz)+3xyz\\blue{...Persamaan~1}\\\\ &amp;=\\rm (x^2+y^2+z^2)(x+y+z)-(x+y+z)(xy+xz-yz)+3xyz\\blue{...Persamaan~2}\\\\ &amp;=\\rm (x+y+z)\\left[(x^2+y^2+z^2)-(xy+xz+yz)\\right]+3xyz\\blue{...Persamaan~3}\\end{aligned}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize\\begin{aligned}\\rm\\to x^4+y^4+z^4 &amp;=\\rm (x^2+y^2+z^2)^2-2(xy+xz+yz)^2+4xyz(x+y+z)\\rm{\\blue{...Persamaan~1}} \\\\ &amp;=\\rm (x^3+y^3+z^3)(x+y+z)-(x^2+y^2+z^2)(xy+xz+yz)+xyz(x+y+z)\\blue{...Persamaan~2}\\end{aligned}[/tex]</p><p></p><h2><u>Pembahasan</u></h2><h3>\u261e Diketahui pernyataan :</h3><p>(x+y+z)\u00b3 - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 habis dibagi (x + y)(y + z)(x + z)</p><p></p><h3>\u261e Ditanya :</h3><p>Buktikan bahwa pernyataan tersebut benar atau salah, Jika benar tentukan hasil baginya!</p><p></p><h3>\u261e Jawab :</h3><p><strong><u>\u00bb Untuk (x + y)(y + z)(x + z) ekuivalen dengan</u></strong></p><p>[tex]\\footnotesize\\begin{aligned}\\rm (x+y)(y+z)(x+z)&amp;=\\rm x^{2}y+xyz+x^{2}z+xz^{2}+xy^{2}+y^{2}z+xyz+yz^{2}\\\\&amp;=\\bf x^{2}y+x^{2}z+xz^{2}+xy^{2}+y^{2}z+yz^{2}+2xyz\\end{aligned}[/tex]</p><p></p><p><strong><u>\u00bb Untuk (x + y + z)\u00b3 - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 ekuivalen dengan</u></strong></p><p>[tex]\\footnotesize=\\rm (x+y+z)^{3}-x^{3}-y^{3}-z^{3}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize=\\rm (x+y+z)(x+y+z)(x+y+z)\\blue{-x^{3}-y^{3}-z^{3}}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize=\\rm x^3+x^2 y+x^2 z+x^2 y+xy^2+xyz+x^2 z+xyz+xz^2+x^2 y+xy^2+xyz+xy^2+y^3+y^2 z+xyz+y^2 z+yz^2+x^2 z+xyz+xz^2+xyz+y^2 z+yz^2+xz^2+yz^2+z^3\\blue{-x^{3}-y^{3}-z^{3}}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize=\\rm\\cancel{x^3+y^3+z^3}+3x^2 y+3x^2 z+3xz^2+3xy^2+3y^2 z+3yz^2+6xyz\\cancel{\\blue{-x^{3}-y^{3}-z^{3}}}[/tex]</p><p>[tex]\\footnotesize=\\bf 3(x^2y+x^2z+xz^2+xy^2+y^2z+yz^2+2xyz)[/tex]</p><p><strong><u>\u00bb Perhatikan bahwa</u></strong></p><p>[tex]\\footnotesize\\rm (x+y+z)^{3}-x^{3}-y^{3}-z^{3}=3(x+y)(y+z)(x+z)[/tex]</p><p><u><strong>\u00bb</strong><strong> </strong><strong>Dari sini dapat kita simpulkan bahwa pernyataan tersebut benar karena</strong></u></p><p>3(x + y)(y + z)(x + z) <strong>habis dibagi</strong> (x + y)(y + z)(x + z) <strong>dengan hasil bagi 3</strong></p><p>\u270e ||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1|| \u270e</p><h2><u>Kesimpulan</u></h2><p></p><p><strong>\u2234 Jadi pernyataan tersebut benar bahwa</strong><strong> </strong>[tex]\\rm (x+y+z)^3-x^3-y^3-z^3[/tex] <strong>habis dibagi</strong> [tex]\\rm (x+y)(y+z)(z+x)[/tex] <strong>dengan hasil bagi 3</strong></p><p>\u270e ||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1|| \u270e</p><h2><u>Pelajari Lebih Lanjut :</u></h2><p></p><ol><li>Operasi bentuk Aljabar (Penjumlahan, Pengurangan, Menyederhanakan, Perkalian): https://brainly.co.id/tugas/25699535</li><li>Operasi bentuk Aljabar (Bentuk Fraksi) : https://brainly.co.id/tugas/3542338</li><li>Operasi Bentuk Aljabar (Pengurangan dan Penyederhanaan) : https://brainly.co.id/tugas/25699589</li></ol><p>\u270e ||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1|| \u270e</p><h2><u>Detail Jawaban</u></h2><p></p><p>Mapel : Matematika</p><p>Kelas : VIII</p><p>Materi : Operasi Bentuk Aljabar - Bab 1</p><p>Kode Kategorisasi : 8.2.1 (Kelas 8)</p><p>Kode Mapel : 2</p><p>Kata Kunci : Pembuktian Langsung, Manipulasi Aljabar, Habis bagi</p><p>\u270e ||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1||\u25a1|| \u270e</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>x+y+z)^3 - x^3-y^3-z^3 habis dibagi (x+y)(y+z)(z+x) terbukti hasilnya 3</p><h3>\u27a1\ufe0f Pendahuluan </h3><p>Perkalian aljabar dengan dua suku maka</p><p>(a +  b) (c + d) = a(c + d) + b(c + d)</p><p>Pemfaktoran</p><p>Aljabar ax\u00b2 + bx + c maka kita cari angka jika dikalin c dan jika ditambah b</p><p>Caranyaubah bentuk aljabar dengan perkalian a(c + d) terlebih dahulu setelah itu di sederhanakan</p><p>Kemudian kita cari angka yang bisa di faktorkan sehingga bisa ubah persamaan tersebut.</p><p>Yang ketiga hilangkan salah satu variabel untuk mencari variabel pertama setelah itu di substitusi kan</p><p>Dalam perkalian aljabar maka kita kalikan satu persatu setelah kita sederhanakan, dankita cari nilai dari pemangkatan aljabar tersebut setelah itu kita sederhanakan.</p><p></p><h3>\u27a1\ufe0fPenyelesaian soal </h3><p><strong>Diketahui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Buktikan : (x + y + z)\u00b3 - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 \u00f7 (x + y) (y + z) (z + x) habis..</p><p></p><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>Pembuktian x + y + z)\u00b3 - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 \u00f7 (x + y) (y + z) (z + x) habis </li></ul><p></p><p><strong> </strong><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>x+y+z)^3 - x^3-y^3-z^3 habis dibagi (x+y)(y+z)(z+x) terbukti hasilnya 3</li></ul><p></p><h3><strong>\u27a1\ufe0f</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>embahasan</strong><strong> </strong></h3><p><strong># (x + y + z)\u00b3</strong></p><p>= (x + y + z)(x + y + z)(x + y + z)</p><p>=(x\u00b2 + xy + xz + xy + y\u00b2 + yz + xz + yz + z\u00b2)(x + y + z)</p><p>=(x\u00b2 + y\u00b2 + z\u00b2 +2xy + 2xz + 2yz)(x + y + z)</p><p>=x\u00b3 + x\u00b2y + x\u00b2z + xy\u00b2 + y\u00b3 + y\u00b2z + xz\u00b2 + yz\u00b2 + z\u00b3 + 2x\u00b2y + 2xy\u00b2 + 2xyz + 2x\u00b2z + 2xyz + 2xz\u00b2 + 2xyz + 2y\u00b2z + 2yz\u00b2</p><p>= x\u00b3 + y\u00b3 + z\u00b3 + 3x\u00b2y + 3x\u00b2z + 3xy\u00b2 + 3y\u00b2z + 3xz\u00b2 + 3yz\u00b2 + 6xyz</p><p><strong>#(x + y) (y + z) (z + x) =</strong></p><p>(xy + xz + y\u00b2 + yz) (z + x )</p><p>= xyz + x\u00b2y + xz\u00b2 + x\u00b2z + y\u00b2z + xy\u00b2 + yz\u00b2 + xyz</p><p>= x\u00b2y + xz\u00b2 + x\u00b2z + y\u00b2z + xy\u00b2 + yz\u00b2 + 2xyz</p><p><strong>Maka </strong></p><p>= (x + y + z)\u00b3 - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 \u00f7 (x + y) (y + z) (z + x) </p><p>= x\u00b3 + y\u00b3 + z\u00b3 + 3x\u00b2y + 3x\u00b2z + 3xy\u00b2 + 3y\u00b2z + 3xz\u00b2 + 3yz\u00b2 + 6xyz - x\u00b3 - y\u00b3 - z\u00b3 \u00f7 (x + y) (y + z) (z + x)</p><p>= 3x\u00b2y + 3x\u00b2z + 3xy\u00b2 + 3y\u00b2z + 3xz\u00b2 + 3yz\u00b2 + 6xyz \u00f7 x\u00b2y + xz\u00b2 + x\u00b2z + y\u00b2z + xy\u00b2 + yz\u00b2 + 2xyz</p><p>= 3(x\u00b2y + xz\u00b2 + x\u00b2z + y\u00b2z + xy\u00b2 + yz\u00b2 + 2xyz) \u00f7 x\u00b2y + xz\u00b2 + x\u00b2z + y\u00b2z + xy\u00b2 + yz\u00b2 + 2xyz</p><p>= <strong>3</strong></p><p></p><h3><strong>Kesimpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong></h3><p>x+y+z)^3 - x^3-y^3-z^3 habis dibagi (x+y)(y+z)(z+x) terbukti hasilnya 3</p><h2>__________________</h2><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><ul><li>Rumus-Rumus Turunan Fungsi Aljabar https://brainly.co.id/tugas/22162107</li><li>Jelaskan pengertian yg paling mendasar dari Aljabar! https://brainly.co.id/tugas/23563280</li><li>Unsur unsur aljabar dan macam macam suku aljabar https://brainly.co.id/tugas/3725097</li></ul><p></p><h3>Detail Jawaban :</h3><p>Mapel       : Matematika </p><p>Materi       : 8 SMP </p><p>Bab            : Operasi Bentuk Aljabar </p><p>Kode Kategorisasi : 8.2.1</p><p>Kata Kunci : Manipulasi Bentuk Dari Aljabar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjawab-limit-fungsi-menggunakan-tabel-dan-grafik-198",
            "question": "Menjawab limit fungsi menggunakan tabel dan grafik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjawab limit berarti menjawab pertanyaan dengan waku yang telah ditentukan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "grafik tu apa.............................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-nilai-limit-berikut-1-lim-x3-x3-3x22x-6-x-359",
            "question": "Hitunglah nilai limit berikut :    1). lim (x\u21d23) X\u00b3-3X\u00b2+2X-6: X+4\r\n2). lim (X\u21d20) X\u00b3-5X+5: X\u00b2-2X+3\r\nc). lim (X\u21d2-1) 2X+1: X\u00b2-3X+4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1) lim x-&gt; 3 \u00a0 (x^3 - 3x^2 + 2x - 6) / (x + 4)<br>harus ada yang dihilangkan (malas ketikknya :3, sorry )<br><br>2) lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a0(x^3 - 5x + 5) / (x^2 - 2x + 3)<br>lim x-&gt;0 \u00a0 \u00a05/3<br><br>3) lim x-&gt;-1 \u00a0 (2x+1) / (x^2 - 3x + 4)<br>lim x-&gt;-1 \u00a0 (-1) / (8)<br>hasil -&gt; -1/8",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-maksimum-fxax24xa-adalah-3-hitunglah-nilai-a-tolong-693",
            "question": "Nilai maksimum f(x)=ax\u00b2+4x+a adalah 3. hitunglah nilai a!    Tolong di jawab dangan pnjelasannya yahh ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 3<br>y = [tex] \\frac{-D}{4a} [/tex]<br>y = [tex] \\frac{-(b^{2} - 4ac)}{4a} [/tex]<br>3 = [tex] \\frac{-(4^{2} - 4a.a)}{4a} [/tex]<br>12a = -(16 - 4a\u00b2)<br>12a = -16 + 4a\u00b2<br>4a\u00b2 - 12a - 16 = 0<br>a\u00b2 - 3a - 4 = 0<br>(a - 4)(a + 1) = 0<br>a = 4 atau a = -1<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-sudut-sudut-berikut-ke-bentuk-radian-a45-derajat-b36-d-882",
            "question": "Ubahlah sudut-sudut berikut ke bentuk radian. a.45 derajat b.36 derajat c.87,4 derajat d.0,54 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna 1rad=180 derajat,<br>a. 45/180 = 0,25 rad<br>b. 36/180= 0,2 rad<br>c. 87,4/180= 0,48555556 rad<br>d. 0,54/180= 0,003 rad<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rumus 1 radian =\u00a0[tex] \\frac{360}{2 \\pi } [/tex] derajat<br><br>a.45 derajat =&gt; 360 x 45 / 2\u03c0 = 25 446,90049<br>b.36 derajat =&gt;\u00a0360 x 36 / 2\u03c0 = 20 357, 5204<br>c.87,4 derajat =&gt;\u00a0360 x 87,4 / 2\u03c0 = 49 423,53563<br>d.0,54 derajat =&gt;\u00a0360 x 0,54 / 2\u03c0 = 305,36281",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fungsi-gx-2x-1-dan-fogx-4x26x-2-rumus-fungsi-359",
            "question": "Diketahui fungsi g(x) =2x-1 dan (fog)(x) =4x\u00b2+6x-2. rumus fungsi f(x) +=...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> g(x) = 2x-1 dan (fog)(x) = 4x\u00b2+6x-2<br>misal g(x) = y<br>y = 2x - 1<br>2x = y + 1<br>x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex](y + 1)<br>f(g(x)) =</span>4x\u00b2+6x-2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y + 1}{2} )^{2} [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y^{2} + 2y + 1}{4} ) [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3(y + 1) - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3y + 3 - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 5y + 2<br>f(x) = [tex] x^{2} [/tex] + 5x + 2<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-mean-suatu-data-7-4-6-7-8-7-x-8-5-8-7-6-9-adalah-709",
            "question": "jika mean suatu data 7, 4, 6, 7, 8, 7, x. 8, 5, 8, 7, 6, 9 adalah 7, maka nilai x yg memenuhi adalah,,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>7+ 4+ 6+ 7+ 8+ 7+ x+ 8 + 5 +\u00a0 8 +\u00a0 7 +\u00a0 6 + 9</span> per 13 = 7<br>82 + x per 13 = 7<br>82 + x = 7*13<br>82 + x = 91<br>x = 91-82<br>\u00a0\u00a0 = 9<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(7<span>+</span>4+6+7+8+7+x+8+5+8+7<span>+6+9</span>):13=7<br>(82+x):13=7<br>82+x=91<br>x=91-82<br>x=9<br><br>poinnya banyak dikit donk.. jadikan jawaban terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dan-akar-akar-dari-persamaan-2x33x2-17x120-362",
            "question": "Faktor dan akar akar dari persamaan 2x^3+3x^2-17x+12=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^3+3x^2-17x+12=0<br>(x - 1)(2x^2 +5x - 12) = 0<br>(x - 1)(2x - 3)(x + 4) = 0<br>x = 1 atau x = 3/2 atau x = -4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-3-dan-suku-ke-6-barisan-geometri-berturut-turut-adalah-36-352",
            "question": "suku ke-3 dan suku ke-6 barisan geometri berturut-turut adalah 36 dan 972. nilai suku ke -5 dari barisan tersebut adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U5 = 660 <br>apa ada jawabannya ?<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabannya 324. ada?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}